中國多地法院引用一個虛構的「最高法院司法解釋」作判決根據

《最高法院關於審理民事糾紛案件中涉及刑事犯罪若干程序問題的處理意見》這份文件並不存在，但四川、福建、湖北、安徽、黑龍江、吉林、西藏等多地法院在處理程序事項時，都曾引用相關規定。

實際上，最高人民法院的裁判文書已多次否認了《最高人民法院關於審理民事糾紛案件中涉及刑事犯罪若干程序問題的處理意見》的存在。

但不幸的是，這個根本不存在的《最高人民法院關於審理民事糾紛案件中涉及刑事犯罪若干程序問題的處理意見》，已經被多省的最高審理機關在多個裁定、判決中引用，並作出了實質性裁決，對案件當事人的程序或實體權利產生了影響，如四川、湖北、安徽、黑龍江、吉林、西藏等，其下的中級人民法院、基層人民法院的情況更加多。

【殘體預警】

香港班親共派好吹捧中國司法